港今年8萬「殭屍」攻擊中美 警提供免費防毒軟件

警方網絡安全及科技罪案調查科聯同3間國際防毒軟件公司推行網絡安全運動，由前日（6/21）起提供免費掃描防毒軟件供市民下載，為期一年，以減少及預防本地出現的殭屍電腦，及其針對大型機構及個人電腦造成的威脅。

網絡安全及科技罪案調查科總督察曾雅詩指，殭屍電腦意指透過惡意電郵或下載檔案，而被惡意程式感染的電腦，被黑客利用作網絡攻擊，包括發出分散式阻斷服務攻擊（DDoS）、中垃圾電郵、電腦病毒，以至加密勒索軟件等。

警方因應趨勢開展「網絡安全運動2017」，目的為減少本地殭屍電腦數目，及其針對大型機構及個人電腦造成的威脅。網絡安全及科技罪案調查科高級警察張偉豪指活動與三間國際防毒軟件公司合作，分別為Kaspersky Lab、Symantec及Trend Micro，於活動網站提供一次性免費防毒軟件供市民下載，市民可利用軟件掃描及清洗與殭屍網路有關的惡意程式，過程大概需時20分鐘。網站分別提供Windows同macOS系統專用的防毒軟件。

下載地址：
文章來源：HK01

曾雅詩又表示，警方於今年1月至3月接獲科技罪案數字為1,353宗，涉及金額超過2億，對比去年同期的1334宗的數字相若，惟今年首3月接獲共6宗分散式阻斷服務攻擊（DDoS）的個案，比去年全年僅5宗的數字比較有明顯上升；而早前肆虐全球的勒索軟件WannaCry，香港警方共接獲3宗本地個案，涉及1部家用電腦及2間中小企公司電腦，事主均沒有損失。

為保障網絡安全，市民可參考以下的網絡安全防禦建議：

切勿開啓來歷不明的電郵附件，開啓附件前應用防毒軟件掃描病毒；
切勿瀏覽可疑網站及下載來歷不明的軟件；
為電腦安裝防毒軟件，並定期為軟件作更新；及
如有疑問，應向資訊科技專業人員查詢。

節錄部份網民的回應

freefdhk：
其實今時今日擔心 大陸出既 router 、智能電視、機頂盒、電視盒、ip cam、智能設備，有木馬病毒比較好吧 。

TH30：

沒見過這麼爛的網站
用細明體核突到死
小學生HTML功課都不如

terry_beginner：
網頁嘅設計真係好差 。
唉，香港政府 d 嘢，例如 不同部門 外判嘅 app，水準好唔得。 錢就花左，但冇質素 。承接 整網站嘅 公司，難道是自己友 。。。